{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_029477",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "죽청리"
    },
    "text": "竹清里(チュクチョンニ)\\n\n竹清野原の前にはよく村が建っており、その近くを丹橋川が流れています。周辺には他の村〔大清里、松の木谷、角谷、小清里、陽地トゥム、陰地トゥム、市場、イチョン〕があります。大清里は竹がたくさん生えている地域で、そのためにその名がつけられました。松の実谷はかつてはただの谷でしたが、松の木が多かったことからその名前がつけられました。角谷は村の端に位置していたことからその名前がつけられました。召清里は竹清里の中心となる村であります。陽だまりは村が日当たりの良い場所にあることからその名前がつけられました。ウムジトゥムは村が日陰に位置しているためその名前がつけられました。市場はかつてそこに立っていた市場の村としても知られています。イチョンは大清里と小清里を合わせた名前で、竹が多く生えていることからその名前が使われることもあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "竹清里の前には何がありますか？",
            "answer": "竹清野原の前にはよく村が建っており、その近くを丹橋川が流れています。"
        },
        {
            "question": "竹清里の周辺にはどんな村がありますか？",
            "answer": "周辺には大清里、松の木谷、角谷、小清里、陽地トゥム、陰地トゥム、市場、イチョンという他の村があります。"
        },
        {
            "question": "大清里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "大清里は竹がたくさん生えている地域で、そのためにその名がつけられました。"
        },
        {
            "question": "松の木谷の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "松の実谷はかつてはただの谷でしたが、松の木が多かったことからその名前がつけられました。"
        },
        {
            "question": "角谷の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "角谷は村の端に位置していたことからその名前がつけられました。"
        },
        {
            "question": "召清里とは何ですか？",
            "answer": "召清里は竹清里の中心となる村であります。"
        },
        {
            "question": "陽だまりとはどんな場所ですか？",
            "answer": "陽だまりは村が日当たりの良い場所にあることからその名前がつけられました。"
        },
        {
            "question": "ウムジトゥムとはどんな場所ですか？",
            "answer": "ウムジトゥムは村が日陰に位置しているためその名前がつけられました。"
        },
        {
            "question": "市場とはどんな村ですか？",
            "answer": "市場はかつてそこに立っていた市場の村としても知られています。"
        },
        {
            "question": "イチョンとはどんな村ですか？",
            "answer": "イチョンは大清里と小清里を合わせた名前で、竹が多く生えていることからその名前が使われることもあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 277,
        "QA": 374
    }
}